【羽毛球撚入】羽毛球集中討論區「連同羽毛球黃店整合」

成個月冇波打悶到發瘟不過希望呢到真係討論，唔好po建興張圖出嚟

想講建興但比你stop左

預咗有人嚟搞事

有冇人打

邊到有街場冇封又冇風

連登冇羽毛球撚

傳說中嘅既arc10唔同色到底有無分別
復刻版既白色arc10又同原版有咩分別

復刻白arc10冇咗紅色字peter gade簽名
同埋花紋有少少唔同

講緊塊拍實戰分別

6年冇打 想打返 依家實廢咗好多

LM

冇打過其他款arc10

加油

你應該開心東京奧運延期 俾你好好養傷

幾個羽毛球po都見你

冇人同我打 得返塊拍 對鞋都唔啱

聽講arc10 紅色最正

入貨巴打邊區睇下有冇黃店介紹比你

年尾出4u

其實想問下著住普通波鞋先得唔得

買都冇用 冇人同我打呢

3u係咪無出了？

如果企喺街場鳩打就得嘅
要book場用步法走，平平地買對低端嘅都好過波鞋囉我覺得

巴打是咪好孤獨

3u4u都復刻

一個朋友都冇 你話呢

慘

之前買左枝100ZZ 打左唔夠十次

其實拍冇問題係咪唔洗換 我得把小學用到中學嘅拍 咁多年冇打連基本知識 規則都唔記得晒
不過好彩身體對啲動作仲有記億

新手就冇乜所謂

巴打是咪3月20即刻買

唔算新手嘅 中階囉

總之一有得買 就買左
睇完全英就衝左

朋友你喺邊間買

買啦，平平地z speed z strike

中階

btw你中階嘅定義係出面中級？

有無買枝新99 G持

唔係 打過小學同中學學界不過圍都入唔到囉

我買果間食水深 不了

條線遲下洗唔洗剪左佢 再拉過

響個朵出嚟啦我blacklist

D幾先

唔記得 N年前 總之最廢 一嚟俾人淘汰個啲啦

唔好喇 附近得佢一間專做羽毛球only
唔想佢執 先幫襯

咁睇嚟你要跟教練

咁應該唔係我去開嗰幾間估計港島/大西北

冇咩興趣 之前校隊啲教練個個都冚家鏟嚟 搞到我對教練好反感

避震唔夠 跳殺好大機會傷 都係買返對羽毛球鞋喇

我學校嗰件冚家剷嚟班女有兩個特別勁，刷到division就淨係理女隊但係係兩個勁帶三舊屎
我地男仔實力平均都冇人理，靠自己

有冇邊對推介 我窮撚 有冇啲3 4舊水搞得掂 太耐冇買完全唔知價位

但之前買拍試過專登搭車去旺角買 不過間野而家都執埋

我嗰個係老虔婆嚟 佢其他人完全唔理 淨係理一條佢鐘意嘅仔

一定有絕對有
你近邊頭？

旺角得健兒掂天下係多嘢買但穿線不了

唔推介買平野 保護性無咁好 同埋個底無咁好
如果你次次去到球場先換之後走又換鞋先走
對羽毛球鞋可以好襟著

我最近打波Victor P9500 幾好著
之前對Victor 著左幾年 個底都未蝕 係個鞋面花左少少

我知有間係黃店，因為我同其中一個店主好熟，佢地上年遊行有派水，不過唔知咩原因比人屈係藍，唔開名喇廢事以為係打手

港島有冇咩黃店推介

一定唔係鰂魚涌間天下 另外地庫商場嗰間唔知黃定藍，但感覺似藍。不論黃藍都好有條肥仔穿線好差

深水埗 我就知

同旺角天下同一集團？另一間係咪領峰，港隊黑妹喺嗰到穿

過海去佐敦有一/兩間(有一間唔肯定店主係咪黃，但教練係黃)另一邊過海觀塘都有一間

另一間係領峰。主打網球

邊區

屯門工廠有間黃店穿線

YY 始終多人識 賣Victor 都唔錯 台灣野
我有枝mx80 同對鞋都係Victor

羽毛球黃藍店整合

黃
黃大仙區

E7X：
門口貼貼紙寫武漢肺炎，有罷工，有捐錢

小球X：
85，1111罷工，派嘅搓手液貼上康復香港時代抗疫

觀塘區
雷X：
老闆黃到金，印象中好似主要日子有罷（唔肯定），facebook串政府

油尖旺區
敏X：
罷工，門口貼加油貼紙，遊行時有派水

深水埗區
天地X：
老闆私人帳戶屌政府屌到仆街

葵青區
銀X：
老闆私底下屌政府，

藍
屯元天
天羽：
老闆被列入藍店list時揾黃人講好說話，留言屌政府搏除名，食藍店放上Facebook

蘇迪曼：

victor已經摺摺地對上一支拎得出手嘅係隼

收返，原來藍

新手 想regular打練技術

有冇人都係用astrox 100zz？

想問下知唔知旺角丰盈黃定藍？好耐之前幫襯過，最近想打翻，諗住重新穿過線同買對羽毛球鞋。如果係藍，同區又有冇黃店推介？

旺角有間專做victor, 好難爭贏佢吧個店員幫victor 贊助嘅職業球員穿線

facebook有街場group

有玩，唔係主力

旺角好似冇一間特別黃。。。
健兒係藍

ok

補充黃店
觀塘
飛X：
會屌黑警

新蒲崗
拍毅X：
手機鈴聲係抗爭歌曲

健兒係藍都唔奇

Btw
我都兩年無打疫情前打過一次
D手感差左勁多
步法慢到

js10好撚正

好明顯黃撚到仆街用埋個page屌

旺角果幾間以前做自由行生意賺撚到笑,我相信冇一間會係黃囉.

旺角天下呢
玫瑰黑店嚟，個價勁伏
龍騰屌你老母拉到我支拍彎曬
羽軒問緊朋友
豐盈唔知
允記大集團
健兒上面講咗藍
洗衣街有一間細舖頭
西洋菜南街凌獅唔知摺咗定搬咗
玫瑰隔離仲有問賣運動用品嘅

嗱天下我唔敢講, 佢以前個位對我地打開波既人來講都幾靚既, 但我以前成日去又唔覺有大陸仔去買野.
其他你講果D, 唔係近波鞋街就係正大馬路十字位, 上到去個個講普通話我唔係想串你, 不過見到龍騰咁多自由行客我真係唔敢去穿, 根本冇可能靜靜地拉線而且志不在此.

旺角姐 天XX 係深水埗wo

拉開咩線 我而架玩開AB 線

我唔敢代佢講點解唔做victor , 始終我唔係人地邊個.
不過位置上其實真係唔算遠, 如果有心買victor野應該唔會介意坐MTR多一兩個站去旺角果間, 所以我覺得佢唔做都岩既.
同埋就算慢慢行, 旺角行去深水步都唔係遠 以前未有反送中我同老婆放假都會由旺角行到深水步, 逐間睇下有咩新野, 順便去買花同西九龍食野

平玩80

以前我曾經hea 玩65 之後俾拉開線間野笑
同我講 65 好打咩
之後我買100zz 就順便試下AB
手感正好多 係貴少少

ab喺100同z strike仲有77/99係特別爽

皆旺地庫嗰間黃的

有冇證據支持我成日都漏咗呢間

打開65, 基本上轉咩線都會覺得正好多

罷工罷到好足

ok咩名

新手留名
想問下如果本身有塊拍用緊 點樣check到塊拍嘅磅數？Thanks

有個app，不過覺得好唔準
呢啲儀器通常要去啲羽毛球店先有

Thanks

新手練極都練唔到有力既殺球
見人哋打果啲下下啪啪聲扣殺好型

有冇跟教練

冇呀
同啲fd得閒打下炸
啲動作姿勢應該錯曬

咁揾返個啦

康文署D興趣班有無報過

垃圾嚟

羽總要佢地夠鐘 點都要教下班 你問下佢 佢都會教你既

識打少少 通常都係問教練拎波圍埋自己打

我之前仲有試過打體院D訓練班
要做體能

ching應該好撚勁

唔係 係工廠區 黃藍地圖好似有

黃藍地圖唔係已經摺咗？

依家有咩線好打？
兩年幾無接觸過羽毛球

之前打開66um 同80P
66um真係好正
但真係易斷

66um粗款咪80經濟實惠好打

有冇人買過decathlon嗰隻自組網
自己搵空地打？

幾年幾耐打一次？
一年都開始滑雪咁滑

第一：裝備，條線幫到好多，你買文具店一百幾十拉好晒線果d同你拉條66um已經好大分別
第二：一定係技術，唔好龍住殺球殺到啪啪聲先，練好打高遠球先，其實打高遠球都可以打到啪啪聲。高遠球係殺、吊、切既基本動作

落樓下打自己拉網算

一星期一兩日 咁

冇風先講

你係咪去到體育館先會換對鞋，打完除返佢先走
好大分別

係，打一年個底就開始黑同冼

咩款咁廢打波頻率呢？

yy 65 一星期兩日

幾年會唔會吹大咗

好想打波練波

竟然係65勁撚舒服喎
不過今年先開始轉着65，中途又閉館，未實測到

解封體育館啦屌

有無人有練開波 球會嗰啲

幾年前著yy aerus2
我腳窄，好撚舒服又軟熟

有

以前shb01真係舒服到仆街之後轉victor a960雖然硬硬地但包住個感覺好爽
然之後短暫轉eclipsion，原來窄頭嚟，着耐咗先後悔

我就係要著窄頭

推薦eclipsion

有無好介紹？
絲打

真係幾年 無吹大
好㩒 真係一分錢一分貨

你點打
正常識全場步法
一場咁多次急停真係一年都必定收皮
會變到樓主所講冼到仆街

我對shb01都頂咗兩年先開始打柴

冇打咁耐 把3u ax99 都唔知打唔打得郁

3u

我仲要跳殺
可能我唔係成日打比賽 激烈對抗
我偏向休閑play

之前一拎枝100zz
第二日同我講再封館
我差D 想喊

真好彩本身book咗3月21試拍

諗起康文署仲未退返場錢俾我

3u 99好似話會好快無力
所以先買100 好似平衡D

新年book嗰啲都未退上次封場前book咗十個鐘屌你老味

又話填完表會寄票
都唔知去左邊

我覺得係搏我地煩而唔扑退以依家嘅科技，拎住book場紀錄去體育館直接問counter拎返啲錢然後佢記錄返你覺得做唔到？

on 9 政府成日話要跟程序

屌佢老母啦，搏我唔記得book咗幾時

你著邊對？我下次all

而家著 Victor P9500

會費幾多？

150一堂

一堂幾多個鐘

3

唔記得, 不過嗰度得一間架咋

今朝問左人, 旺角(太子) 天X 好似冇表態過, 可以當中立撚處理

黃店優先

有冇人知觀塘奧X黃定藍？facebook用殘體

中立撚=扮睇唔到政府做過嘅野，當藍處理

好想打波 已經大半年冇打

之前重開冇趁機打？

好難book場 要閒日先有場

join啲街場頂下癮先啊嘛

另外想問下3u其實係咪算重 難打？
利申用開vt80 3u 殺波係幾爽 但唔靈活 用過ns9900拉吊又好爽 但殺波又冇乜力

睇咩拍囉，速度拍3u咪打落輕啲揮重細啲
進攻拍咪揮重大啲
巴打你覺得自己中級未？用vt80係打雙？

4u會輕d？
細個學界8強囉 打單打為主

我自己覺得重唔重其實睇你習慣。我老婆打zspeed 都得。 打多d 而且姿勢正確就ok

舊式進攻拍即使4u我都覺得曳
新一代88d 100都ok嘅，99雙打真係差咁啲

巴打老婆睇嚟有啲料z speed唔算易用架

有料 我打過最難打係vt zf 好似打緊練力個d拍咁重

冇打過嗰時仲細，玩hiqua平拍咋

其實，我就同朋友去過一次天地既，佢地就不停推銷李寧，又話強國制造有保證，又好好打，佢地不停咁勁推李寧，轉個頭，同朋友即走，之前睇到有巴打話黃先去睇一睇，點知就狂推強國制造，所以就冇幫襯。

速度拍 殺波無力好正常

有d難打

細個巳經打開3u

好多人都咁講 我覺得還好

我覺得好爽

點難打法

你打左幾耐波？

合理 我比佢sale過李寧 我之後話不了

以前嗰代主要係2u3u嘛係近幾年開始輕量化先多咗3u4u為主嘅拍

細個唔Q知咁多 拎上手就用
所以而家用都係3u

打下4u進攻拍可能你會發現一片新天地

真 mp99 2u

辭職唔做嘅監警會英國專家Clifford Stott回應香港警察嘅言論：

「1. 睇黎香港政府，包括香港警察，對啱口徑去攻擊民主運動。」

「2. 我地對呢件事並唔意外，咁就可以重寫2019年嘅歷史，將示威嘅羣眾包裝成唔理性嘅暴徒。」

「3. 呢個策略包括將啲暴徒講到被犯罪份子控制，演譯到被外部勢力資助同操控。根據我見到嘅證據，咁講係遠離實情。」

「4. 作為羣眾心理學家，我覺得咁嘅理論埋沒整場運動嘅基本原意，攞黎掩飾警暴。」

#大概係咁解
#雖不中不遠矣

原Tweet：

排第十位嘅印度男雙蘭基雷迪確診咗武漢肺炎

人地話如果你打3u 好快無氣 先會諗轉4u

我連續打成粒鍾都唔會喘氣 果type

我d Fd 反而15mins 就要休息

巴打手臂應該好粗

咁又唔算wo
應該細個打開 打慣左

我之前用99打比賽，去到最後一場殺唔郁好撚後悔冇帶支88s去

你用99 打雙打

巴打有100zz 99 88s 追得咁貼

88d都有天斧系列真係好正
77例外

咁巴打平時打波帶幾多枝拍

三支唔同嘅拍好玩啲
比賽就99/z strike三支

YY fan

以前屋企6支victor1支yy

問過個fd借黎打左幾拍，我都有種講唔出既唔好用
用開nr900 nf700 arc10同88d 4u

支中桿問題？定線嘅問題

有冇用過速度拍

js10 亮劍12？
js12都有，幾好用，不過少打所以放咗

另外z speed拉高磅65ti爆落去真係好撚爽

最近見到js12 出二代 隻色幾正

舊藍色好睇啲

乜撚野未咁明顯蘇迪曼開舖係今年嘅事，仲未係咁明顯分黃藍？樓主你訓撚左成年？仲有，黃店點會送花牌俾藍店賀佢開張，咪挽啦，你打手黎？

挽你老母自己望下天地線出過幾多po屌柒政府
我今年先開始分黃色經濟圈

以前用開Ti10三代，依家有無類似既拍？

屌你啦，今年先分黃藍，你上年做藍屍？

你自己上天地線fb ig望真啲啦，呢頭屌柒政府，個頭賣李寧，用李寧穿線機，店員著李寧，連穿線都要用個支那李寧穿線師，係真係黃定係想食人血饅頭啊？

我嘅意思係今年先開始認真分黃藍店
佢敢用個店嘅account嚟屌柒政府點都>>>>>用李寧啦

2年

佢今個月先攞支那李寧穿線師個身份去教人穿線，收學生，樓主你自己諗清楚啦你要盲撐我都冇辦法，大家都無謂再爭論，再講，每個人都有選擇權，正如你上年選擇左做港豬

上年個黃色經濟圈的確未明確分黃分藍得咁明顯佢自己係李寧穿線師，唔通話自己係yy穿線師去教人？同埋未完全罷藍店就港豬？你上年8月係咪已經冇搭鐵冇用八達通
鬥黃鬥飽佢囉人地用自己公司帳號屌政府都要鬥

鬥黃

佢真係。。。

由佢啦，佢堅定唔信嘅話點解釋都唔會信。只可以講人地上年做咗好多事而唔需要高調話自己黃不過其中一個店主有睇呢個po, 希望睇化d 唔好唔開心

個店主唔知黃定藍呢你咁講似藍

我冇咁講間鋪唔止一個人，我識唔晒所有人，只可以講其中一個係黃到金

諗唔到邊間黃到金但唔止一個人

係專頁見到言論行動係做實事，唔應該短片面批評，分割唔會對事情有幫助朋友梗係越多越好

嫌yy冇肉食
咪賣gosen拍 或者d台灣牌子 都唔差
張人穿線咪仲巴閉
好過去宣傳李寧

Ti10 gen3係紫色
試下 arc 11 nf700
Ax系列就支桿就偏硬

Btw vitor 支90s幾好打

Redson Gosen 香港少人識

重點香港人淨係識三大牌
gosen mizuno真係好少人會買

90s脆過oreo

幾年前唔識，買左支6u唔知咩牌子

兩年前買支zf2，玩左半年覺得好難用賣左

係咪太廢，用支頭重d打好辛苦

zf2係依家買到最難用嘅拍嚟

想渡邊同momota拎奧運金牌

ching一定係睇外表就買嗰種人嚟

momota男雙亨山都得

混雙希望鄧謝可以執到第三

真心有啲難， 中國都2 大魔王 ， 日本有渡邊 ,印尼jordan ， 仲未計泰國全英亞軍同埋韓國雙左手果pair

果陣係zf2同arc10揀，揀左zf2

睇狀態啦，18年都打到世錦4強亞運亞軍唔自爆嘅話其實只係驚東渡同支那頭號

zf2對新人嚟講真心難打

人地師傅黎，無可能師傅開舖徒弟唔送花

推

Momota 唔知恢復成點

應該冇事李卓耀搭唔搭到尾班車

有無睇過D評測 先買

2020年世界巡迴賽原定在9月回歸，不過因應疫情，BWF在7月底宣布取消9月的4站亞洲分站賽事。隨後最快的比賽將是10月3至11日在丹麥舉行的湯優盃，繼而上演法國公開賽，然後再回到亞洲多站賽事，最後12月於中國舉行年終賽。

應該無咩機會了

唉屌，爭一兩名

要睇埋復賽表現先知
之前李梓嘉 無比賽打 抑鬱要睇心理輔導

我都要啦咁耐冇波打

重有元朗駿領都係黃店呀！

漏咗之前賣鞋賣612 721蚊

好鐘意渡邊
男雙想佢換個後生嘅 打上去

無邊個，一係拆保木卓朗果隊，男雙無咩邊個彈起

好似過咗奧運之後會pair返青年隊嗰時嘅隊友，叫三橋健也

鍾意睇佢同東野打mixed ，不過東野有時打波好心急跟住犯錯/出錯波

Momota 感覺一遇挫折 就會克服 再勁啲， 之前禁賽一年 ，一復出差唔多全部獎攞哂咁濟。 雖然16 年果陣已經世界排名第二。 佢而家除咗奧運金牌同埋團體賽。其他好似都攞齊哂咁濟

諗番上年睇HK OPEN , 紅館出面黑驚打到飛起， 最尾果場混雙都專心唔到睇

唔知得唔得，三橋好似國家B隊都入唔到。

李卓耀真係型撚到痴曬線冇去現場睇，想知贏波嗰刻係咪全場大嗌光復香港

應該唔會啦 ， 保木果對都話哂都世錦賽亞軍 輸俾daddy。其實唔差， 不過近幾站發揮唔好

大賽爭奧運同蘇杯
高級公開賽爭法國750馬來750
香港500印尼500印度500秦國500

嗰隊反而覺得係黑馬，上限唔高

其實算係大爆冷， 估唔到贏金庭， 不過最尾果球又真係有爭議性。 好似四強定八強有舉手做手勢。

手勢唔係32強定16強咩
18年佢都黑馬打入四強
不過今年佢由16強起，直到冠軍連過4個高手，同18年支公賽嘅金庭有得比

上年香港無啦啦無打就退賽勁失望， 前年就好似對林丹 贏咗 之後好似四強輸俾西本拳太

輪俾孫完虎先岩

諗住四強對個二打六，點知反而輸咗
冇打林丹，由32強起支那奇中途退賽之後，全部都係打二線球員

18年現場睇林丹32強打桃田，後場全部打唔到位我睇到想屌柒佢
利申坐側邊

18 年 林丹打桃田 我去到都差唔多打完。 睇咗三年HK OPEN ， 未正式現場睇過momota 林丹同李宗偉

16年有幸睇伍家朗贏

我都有 睇咗16，18，19

東野跳殺係幾型，不過作為混雙既女仔，佢唔太合格，網前閘位唔靚，對番一線亦控唔到波，更唔好提防守差

Gosen一定多過李寧

除左d廢佬 我都未見過人用

Gosen凌駕系列出色過yy大部分拍

見唔少後生用。。。不過自己朋友一定介紹返yy/victor
gosen凌駕依家停產咗

睇你覺得響應罷工果啲計唔計囉

臨第三波爆嗰陣買咗筒波 唔知幾時有得用

有冇打咗10年up 大學校隊？

計

一筒姐之前victor官網做discount買咗十筒

第二波前有成打係手
開翻館啲波脆哂
幾板就爆

唔明你up乜 打左十年大學校隊

打咗10年以上/大學校隊級數

我老豆有枝天龍

成日覺得呢啲幾品幾品少柒

中高級囉覺得用品易分啲

懷疑個阿sir 玩鳩我 寫錯左

應該差唔多或者上網搵reference片

我打咗1x年 應該算中高

你呢種level唔自爆嘅話區賽應該打得入四強？

好彩攞過幾次咁

人地15 16 17歲 打到我絕望

勁到

好似大陸諗出黎先 幾品 幾品

咁巴打識唔識反手殺波
我反手殺親都無咩力

打到 不過少用

睇直播 見到李梓嘉 反手殺 好大聲 好型棍

嗰啲就唔得

巴打 如果起動慢 係咪要狂練跳繩雙飛

練大腿 差好遠
弓步超有用

心態都可能關事

其實有冇人想學波
我可以免費教下 當識下朋友

心態真 次次個波一飛過我身後 如果第一下郁唔切 我就企咗喺度，望住個波落地

師傅

飛過左身後 仲要第一下冇郁到
其實唔企係到都冇野做到

我好後生

腳嘅能力當然都關事
打波隻腳唔會貼住地下

但啲人就算第一下失咗位 被動都會夾硬去追 但我連追果下都冇

個身要Un下 un下咁

要練多D步法

Un一下起步
又唔洗長期un嘅
快速左右踏步喺雙打防守好多時都好有用

呢個係要多球練

通常固定路線都OK。但一Random 或打game 就即刻現形

係， 慢慢打發現如果右手揸拍 ，左腳好重要，左腳話晒係動力腳

做弓步啦

唉 老了 一直都keep住有打 但越打越頹皮

啱啱即刻做咗幾組 依家開始日日都做少少

越打越休閑

我想

頭先做咗廿分鐘體能，頭暈咗成粒鐘

遲啲開番場可約

btw 最好港島

唔該師姐/師兄，幾年前大傷後放低左無打，見到大家個post又有D想打返😭

D 場又要搶
又開一半

體育館用哂黎做檢疫中心，有排都冇波打啦😭

冇第四波嘅話10月應該有

無

仲要用過嚟做檢疫嗰啲暫時唔book住

下年都唔知有無得打

唔撚係掛差唔多停足三個月

好撚想打波

呢排有咩靚拍 我唔識啲硬件野 想救教

z strike就嚟停產，我覺得正嘢嚟
當紅炸子雞一定係88s

我都係

Nf700都幾好，雖然輕左少少，但打連貫同防守都一流，88s之前想買新色，但一路封館都廢事買，買完無得打

nf700太易爛同埋我打開輕量進攻拍都覺得太輕

未見過有人打爛羽毛球拍

我地校隊啲人爆過四五支

台灣同大陸都可以打

拉好高磅?

格劍最高嗰支都係27

雙打

校隊都唔會多場得去邊啦咁多人緊係打雙打

要換拍打

雙打我會換拍打

即刻換定打完呢球先換

唔係 同平時用開果塊會唔同

驚撞 用D平少少

我明了我打街場會用貴拍但完全唔搶中路波

yy廿幾支
victor同apacs都有幾支

嘩

同你打波 好有驚喜 次次估你用邊幾枝落場

主力都係z strike同99
不過YY近年嘅高端拍有齊曬咁濟

格得劍通常都係意識麻麻，防守格都算，上手格真係拖出去打

屋企得五塊都覺打唔晒，擺太耐d線跌磅手感差太遠

有冇預拉

梗係最新出既100zz 全英男單男雙冠軍都用緊

我拉66um 26磅，66um都跌得快，五塊入面有一塊留黎feed波用

um真係

龍騰出po

致霍啟剛先生，

＜疫情下的羽毛球界＞

本人為本港一間超過三十年歷史的羽毛球网球專門店負責人，不單是羽毛球發燒友，亦是專業羽毛球教練。曾多次奪得全港分齡羽毛球賽冠，亞軍及業餘世界冠軍等。無論在香港及國內外羽毛球界認識的人及教練不計其數。也曾任中國 （世界羽毛球雜誌）港澳地區編輯。

公司曾代理多個國內國外運動品牌，舉辦過本地公開羽毛球比賽，菲律賓業餘羽毛球公開賽，贊助中國羽毛球公開賽，澳門羽毛球公開賽，澳門隊，香港隊成員及康文署舉辦的全港十八區羽毛球公開賽等等。

自疫情在年頭開始，對所有教練及我們業界打擊相當之大。為抵抗疫情，政府曾經把所有體育館關閉，令到很多教練，業界及相關從業員生計大受影響。

我們曾經把你們那個問卷不斷轉發給很多教練及相關人士，但顯然效果未如理想，政府未能體恤民情。

查實很多教練現已改行去送外賣，賣菜或者完全停工。正所謂手停口停，全家上下都靠他們的收入維生。而我們亦因體育館關閉已損失數百萬元生意，不少行家也面臨結業或已結業。

自上月起政府一再把室內及室外運動場地一刀切的關閉，令我們所有人再次掉下經濟深淵。

本人認為政府最近處理疫症的方法十分之粗疏，不科學及不公平，現請你向政府急切反映如下的意見:

1）從疫症至今都沒有證據顯示有任何人從羽毛球及網球運動中感染到病毒。

2）對抗病毒的最好方法是加強免疫力！打羽毛球或網球是最能保持到一定距離的運動。

在2003年沙士疫症期間，大量人群以增加運動來增強免疫力，當年SARS 很快便受控制下來。

3）其實飲食是最高危險的，在那數平方尺面積的小枱面一起吃飯, 政府也能接受，為何一個羽毛球場接近千尺的面積, 不能容納2至4人做運動？一個羽毛球場接近1000尺，如果是餐廳，已經容納了數十人以上了！

此外，相比美容業等的室內小房間及近距離面對面服務，體育館內的空間是超級大的，不存在空氣感染的可能性。如果在這麼大的空間也有機會感染，那麼美容院，酒樓，餐館這些人口密度高的場所更不應開放！甚至街上也需要實施限制人流措施了。

4）有很多球友因長期沒法打球也變得越來越抑鬱發悶，這不但令到他們身體狀況每況愈下,而且情緒也大受困擾。

5）開放体育館遠比開放戲院等等的意義大很多。現在的人隨時隨地也可以看電影，並不需要特別跑去戲院坐在一起看電影的。

綜合以上各點，現本人要求政府不要再毫無意義的一刀切，儘快讓體育館重開，令全香港數以萬計的教練，得以繼續謀生，而相關行業的經濟亦有機會得以慢慢恢復，從而減輕失業結業的壓力。此外，亦應盡快提供新一輪的援助給所有教練及業界以減輕負擔。

最重要是，百萬以上的羽毛球愛好者得以從運動中釋放壓力及情緒，從而增加動力及生命力！市民的身體及情緒健康才是最重的！本人亦有信心所有參與者會自律，保持距離，及做足防疫措施。

請政府明白疫情對個人情緒健康，經濟的影響遠比疫症本身的傷害更大！

此致

龍騰球拍
陳惠龍先生上
2020年8月28日

想請問九龍區有咩鋪頭穿線推介？

觀塘雷鳴
新蒲崗拍毅館
慈雲山小球王
佐敦敏捷

D舖頭間間都吊緊命

依家有鬼生意咩唔通特登剪斷條線比佢穿

我真係有第二波嗰時，都預咗穿完唔知幾時有得打但都支持下

我斷線或者比賽前先會穿

有咩可能開戲院。唔開體育館依家仲有一半黎做檢測中心， 有排都未有得打波

我附近果間直程唔開門做生意算

正常都係斷線先穿

無波打 完全無咩人會買相關用品

岩啊 我都係睇完先買

買咗件衫支持下

唔係

好多衫 著都著唔晒

話哂係Astrox 系列最頂級嗰支。仲要係z 好似叫得z就姐係嗰個系列最尾 zspeed. Z strike Arc z 跟住 單雙都有人用 諗唔到唔買嘅理由

所以我就買左

我都買咗

話時話點解佢唔係z乜而係100zz

明明之前都拍都係z 係佢零零些些叫100 zz 可能霸氣啲可惜momota無用 依家好似得Viktor 遠藤大由同山口茜用（ 全英賽果陣）

最新出係nf800 Lt， 今年內都唔知仲有冇新拍出

林丹紀念拍應該差唔多
仲有arc10 arc11 4u

Arc 11 本身無4u咩？ 係再出新色？

arc11就係冇4u
唔知邊代arc11嘅色，但應該唔會再出第三隻色

點解田賢會漲左咁多

Arc11 好似有五隻色 th黑色 bp 藍色同黃色 新舊紅色 應該唔會再出新， 球手見有用得馬來西亞吳蔚昇 見得多雙打yy 一係88s/ d 一係nf700

痴撚線

可能教波搵得多 食肥咗 可惜佢YouTube 啲教學片得日文 睇唔明

出4u緊係講緊原色紅其實arc11到後期仲好多人用
秦國混雙沙西麗到依家仲用緊舊色
蘇吉亞托18年大馬賽都係用arc11

巴打真眼利，泰國混雙女仔係用arc 11 反而佢partner 用88s

男人用88s仲要後場真係少見，除咗柳延星，應該冇曬
不過我諗唔明點解男選手用nf700輕到

係囉 台灣男雙王齊麟用緊 但佢用得好勁

但佢地以前用嘅拍應該冇咁輕究竟點適應
王齊麟以前d10
李龍大以前亮劍12（我諗唔會4u掛

有謠傳話球手用既係涂裝拍 真相無人知

肯定有
不過除咗最出名嗰啲，其他應該都冇份

最出名果d唔洗塗裝，直接按參數特製了😁

李龍大 金基正 徐丞宰都係用nf700
唔記得邊個後場重炮講過，佢覺得塊拍愈輕愈好，反正頂級男雙都好少會一拍死，反而塊拍輕d連續殺多幾拍仲好，同埋而家隊都打平抽，無以前咁著重前封後殺

李宗偉林丹咪會
安賽龍桃田應該未到呢個地位

金基正唔係88d咩

Nf700黎，佢2020大馬大師賽仲係用緊呢塊

原來轉埋

龍大唔係88s 咩， 印尼呀山mizuno 10 power 應該算唔算重？

YY個網新聞果頁會報導d比賽邊個拎冠軍，如果球員係用yy產品既話會報晒佢用咩球拍、線、球鞋

一出88s果陣應該係，因為佢有份參與設計，但後尾佢轉左拍，nf700紅色好易認人，而88s係綠色，一眼睇到

戴姿穎個支都塗裝

球廠要出新拍
代言球手冇可能去就球廠轉拍 就會出塗裝拍

昆鳩你買nf700我有埋圖喎

大家覺得咩線最好打， 同埋最少要穿幾多磅先好打？

YY fake鳩人岩岩上youtube搵番果場波，多角度睇番真係88d

睇你穿喺邊支拍

雖然我知道Yy 會推介某啲拍配某啲線 但應該唔算咁大影響呀嘛， 100zz穿咩好

想平80，我自己就係穿80喺100zz到
推薦就ab
通常yy推薦得嘅線，都係比較發揮到支拍性能

我試過A B同66 Um 覺得都好正 反而Ab boost 打得冇咁爽

abbt上過一次z strike好撚正不過太貴所以淨係爽過就算

之前有買過z strike sp3u 好似2017年一出就買咗 去埋日本買2u jp 嗰陣年少無知 不過最尾兩支都放咗 曾經都有一刻諗過買翻 覺得好型 同埋嗰陣偶像渡邊仲用緊 不過最尾無 都係買新拍算

買啦呢支我覺得經典過z speed有乜理由唔出新色掠水（bp唔計）

兩支都買吧。（我兩支都有)

Bp 成枝arc 11咁 最尾買咗都係細頭既nf800 依家有nf800 zspeed 同100zz 覺得夠了 唔再燒錢

李寧試過真係幾好用
渡邊用個支
風動9000(c)?
但China 同太貴真係不了

bp好撚貴

arc11 bp先靚隻色真係好少有

9000c係糖水
但都係嗰句，支那寧不了

係呀9000c. 我曾經都有諗過因為渡邊而買。9000c 渡邊同鄭思維用緊 兩個都大魔王 李寧應該硬杆到仆街。 果陣渡邊轉會 我直頭頹咗

一格就無成千五蚊喎 實心痛死 如果你打開波 仲要買2 枝同款 最少都放低三千先出到門口

軟桿嚟不過日本球星唔用本土牌子轉會真係

今年二月仲未封關嗰時我去四國自駕遊，特登揸半個鐘車去買支zspeed bp

一支都係用嚟儲打都係打單用

白色好怪

軟桿。我老婆都打到

其實係冇乜驚喜，只係將原本黃色地方變白色。但我太鐘意zspeed 了

依家唔再出bp冇得期待yy會有啲咩靚（柒）色

E78 都有得買日本應該唔會平好多，不過係日本買jp 感覺係唔同D 我就去shuttle House 買

我有枝zspeed jp 不如我放埋俾你

又貴又支那真係不了

之前幫襯咗e78買咗支 77bp 擺到而家都未拆膠紙 e78 都係賺幾百蚊左右，唔係多。但既然自己都去咗日本咁梗係自己托返黎最好

我而家三支zspeed 。等遲下出返橙色再買埋就四支了

77真係唔好打唔知88s遲啲會唔會kevin簽名色

好似仲有紫青雙劍

同埋zf1紫金奧運版

橙色講咗大半年都未出，D人話橙色好打好多 不過我未試過， 一買就黃色

77 嗰時係比我老婆打，不過去到福仁嗰間"藍店" 吹吹下就買咗支李寧比我老婆，點知佢一試就鐘意，所以拿拿臨放走兩支77 😹

買李寧抵打

嗰時支持朋友，冇諗咁多。呢個朋友從來都唔坤我

所以我有感覺個條友打手嚟

YY寧願出88s新色都唔出kevin簽名色。遲下機會都好微。 反宜77有出安世英簽名版

嗰個好似係韓國分公司自己搞

等香港分公司應該死得， 馬來西亞嗰邊一有新拍即刻有搞試打， 香港好似某幾個球會先有得搶先試

邊個球會有見過victor有搞試拍會

Victor js12岀咗二代想買但係隻色都幾柒

果陣Astrox 99 有試打， 我見鬍鬚xFacebook有相睇

原來係咁冇留意開港島嘅店

都唔知香港幾時先有24小時球場，好羨慕台灣同馬來西亞， 香港地如果無會所打波都好困難，朝朝七點康文署搶場 好可悲

唔想支持李寧拍但佢地真係有做野
做落手感同yy victor唔同係另一種感覺又真係無得唔認
我之前用vt80轉zf2轉88d轉nf800
中途試過victor yy RSL既唔同拍
但之後轉左9000D覺得好啱自己

88d 轉nf 800 上手感覺應該完全兩回事 。 9000D 係咪中國雙塔用緊黃色果枝

Arc11又唔重磅得

李寧一枝72g拍穿到32磅真係難撚晒譜
好似話因為佢地造拍同yy victor唔同 不過詳細係點我都唔記得
申：屋企除左9000d淨得一堆yy拍

所以用dz 都幾好用 但板面細bg80 技術差 1-2個月就斷

睇你對拍有咩需求 你要枝拍頭唔係咁重行均少少 桿硬少少做多啲平抽擋 dz係唔錯既拍 都相當多人用依枝拍

不過我個人有啲抗拒duora 個系列
因為其實打開既人都知正反分別唔太大
如果太大既話塊拍個平衡就會有問題
同埋打波好多時都會打完一球轉一轉塊拍
咁如果正反個擊球差咁遠 我轉唔岩面咪好弊

我唔明點解香港唔可以起大馬台灣嗰種羽毛球館
康文署啲場又供不應求

話就話代言但冇用過

拉27磅，一個月差唔多磨斷啦

已經練到轉完拍知道咩方向係正手

YY Victor 主要用內發泡技術，用發泡原料加熱膨脹既原理，撐起拍框，優點係減少擊球帶來既震動，缺點係拍框強度會因為受熱不均勻而變得不穩定，易爆易塌陷。

李寧主要用熱風管成型技術，用卷在拍框碳纖內既導風管，透過高壓氣體去撐起框型，優點係拍框結構穩定，耐高磅，強度高。缺點係減震表現差，容易出現震手情況。

地價咁貴，同樣尺寸起商場好搵過羽毛球場啦

每區起碼多兩個大體育館

不過我打9000d又無震手依個情況
再唔係包grip之前包珍珠綿就解決到

叫政府起體育館時唔好淨係起一兩層，起d十幾二十層既就得啦。無理由百幾層既商住樓可以起到，但十幾層既體育館起唔到

咁樣未必整到，因為中間要有主力柱，好似彩虹道羽毛球中心咁
咁就整唔到籃/排球場
你留意下體育館主場通常都喺最上層，同埋個頂係用鐵皮粒住

咁耐都無場開，可能d 店會頂唔住。
唔好話賣球拍，連幫客拉線生意都無

樓主係唔係有幫人穿線？預拉平時冇乜人會提

小弟用開d10 ，而家有咩板個感覺同佢差唔多？
有冇ching玩過NF800係咩feel?

nf800 中杆太硬 你一出唔岩個球就會變叉燒唔到位 但平推擋真係好正 個人感覺係一枝頗難掌握既拍

普通4結好多時穿得好唔好就係睇你預拉功力點
有啲鋪頭預拉功力唔好就會好快跌磅
有啲就會預拉得太盡過硬搞到副線無彈性
有好多人以為穿完副線好硬好硬 打極唔跌磅就係穿得好 其實完全唔係嗰回事

真
旺角某大鋪穿到條線好"木"
跟著轉去觀塘雷X穿就番唔到轉頭了
一樣線一樣磅數, 完全另一種feel

利申: 觀塘X嗚打手

預拉係雷X介紹比我識不過自從知道呢樣嘢之後，先發覺預拉比較啱我

打手相認

諗唔到喎，z strike係佢進階拍囉
nf800未玩過，幫唔到你

老細馬拉人 唔識繁體字
佢中立 不過都係黃店優先

好彩唔係支那賤畜不過觀塘仍然雷鳴首選

好啦 自己個人打上手 ，d10 係幾易上手

咁樣 一定要打果陣保持發揮水準先用
咁太難用，不過冇fd有 ，如果唔係都想試吓

呢支降價好快依家好似八百左右就買到

咁鬼難用 ，邊有咁多人買

搞到我想試下真係咁難用咩速度拍一般都比較易用

最主要上網啲人話好輕身，搞到自己想試

800唔知，700真係輕到喊

希望快啲有得打

好手痕

有冇ching係成日比賽？
你哋上場果陣點先令到自己唔緊張，做到平常心態
我自己一上場做唔返自己，個腦又諗唔到嘢
搞到自己唔敢再打比賽

只知道感覺失了蹤

你唔係主打平抽既話發揮唔到支拍

有無球星用先

西本拳太、陳蔚強

有D 索性唔開門

我有枝李寧hea 打拍 都寫拉到30拍

磅

好似有人會唔理照拉都無事

正常高端拍拉27磅唔會有問題（塌陷之鬼例外）
同埋業餘人仕有幾多人會打27磅以上

陳蔚強好似用88s , nf800 應該有西本，高橋禮華，大崛菜 永原和可那 松本麻友其中一個

多d 參加比賽，令自己習慣比賽氣氛

陳蔚強轉咗800
大堀彩700

唔介意我廢，有機會實嚟學吓嘢

不過而家應該都冇得報比賽lu

你reply錯人喎ching

facebook留意下羽毛球group啦

巴呀

咁唔驚啦因為除咗中銀同區賽，出面搞啲小比賽通常不分男女

咁耐冇打，啲手感冇哂

開場記得book多啲場打下

首先要book 到

偏辟場應該得嘅

lm

離島

藍田南呢啲閪地方囉

我用開arc 11 穿aerobite 27 冇事

自信好重要

信自己得 唔好心急 一球一球打

你做嘅training唔會冇用
所以最緊要對自己有信心

唔知點解覺得arc11唔match ab線

有得泊車就ok

我用落又幾習慣

隔離廣田邨應該有得泊

的確係，本身我自己份人冇咩自信，呢樣野我係要改

觀塘區好似個個場都幾閪遠

瑞和街同九龍灣算近黨鐵，五分鐘路程
其他狗也不

好老實講，冇乜體育館係近狗鐵，除咗牛池灣之外

牛頭角體育館都算近啦 九龍灣站行5mins 到

巴打有冇試下落地受傷之後，就算好翻都有陰影。我嗰陣頭頂交換步落地左腳拗柴 雖然係小拗柴 但從此頭頂都係好敢跳起

我打開港島，東區除小西灣同港島東外都好近地鐵，灣仔區識行既話駱克道同港灣道都好近，中西區就得士美菲近地鐵，南區唔熟，不過黃竹坑同鴨脷洲都係一出地鐵就係

我個friend兩年前有次右腳追後場波拗咗柴，到依家跑動都唔敢太猛

依家有沙中線之後顯徑都近

我受傷照打

我都打開港島

係咪絲

Arc10 加ab 好打到傻，好打加耐打

lm跟機學野

LM全部紅色名出到嚟都係有棍

arc10穿80，覺得太咬波
下次會試66um

工多藝熟

通常咩時間打

你明就唔係香港政府

之前支jp 99 格咗一野。sad咗幾日就平伏到

中學左腳拗過三四次，糾正好就龍精虎猛了

要一步一步恢復

港島真係好撚方便

有場就去馬啦

jp打雙打

有棍絲打

Lcw 綠色？ 我覺得99好難打雙打 好鬼重

66u 同ab用完返唔到轉頭

嗰陣新買用頭幾次

通常啲人咪話啱打嘅拍要買兩支 起碼一支做後備。但一出新拍又會想買新野試新科技。到最後只會越買越多，所以決定一款拍買一支算

橙色jp版

比賽嘅話我會三支屋企有三十支上下
試完其實可以放

咁快開齋

紫色還好
綠色好似最輕

三十支真係點都唔會打得晒，坦白講，五支都好夠用。不過我前前後後都買咗十幾支， 而家得番4 支

聯署支持封殺微信同TikTok

D人話arc 10 好好打，遲吓出復刻你可以又再買

每次帶三支打坦白講有幾支都係人地送，唔會特登打但都唔會放出去
會打嘅應該廿支左右

打爛咗支舊arc10 先。好鬼㩒打

你需要一對羽毛球鞋

全部都係一支
不過我休閒play
用得順 唔會點換新拍
100zz 上一枝係MX80

所以雙打一定唔會用貴拍

已經換咗最強保護成 power cushion 65 白橙 應該係自己步伐體能唔夠

cfz保護性會高啲...

試下轉牌子

victor鞋好似好過yy少少
李寧不了

點都好 首先要冷靜 了解自己多喺邊啲位攞到分
睇下對手咩野強 避免成日打左人地最鍾意既球路同節奏
如果多左失誤 就放慢返節奏先
依啲打得多比賽or同fd計分就會有改善

李寧有時啲鞋係好有問題既
之前買左對突襲 打左2次就溜冰咁撚樣
仲要唔止一個人係咁 係成批貨都有問題 仲要無得退 唔係因為我攞李寧貨到比市面平好多我都唔撚買 至此之後無再買過李寧鞋

水晶底？

yy本身個磅數上限係好保守 所以穿高多2磅理論上係無問題

巴打點攞貨是咪店主嚟

另一個講法係高端拍可以承受到30磅，不過冇保用

唔理係乜晶 係你設計得出黎 仲要係最高階既鞋
就唔應該會有依啲咁低級既問題

唔係店主
但因為同鋪頭個老闆好好好熟 所以基本攞貨佢唔會有錢賺

講係咁講 但如果你同鋪頭熟而間鋪頭同代理又熟既話 比過枝你唔係咩問題

置樂個間係佢全數打理
元朗個間係佢徒弟負責
佢徒弟係黃既 但因為個陣無錢比佢師父水左夾份開鋪 所以你當如果喺元朗間野買野既話佢會賺少好多反而佢徒弟會有錢搵
利申同個徒弟幾熟

不過唔係元朗人真係撐唔到

無話叫你地撐 依間鋪頭個老闆真係藍到痴線
之前已經喺fb同過某啲羽球界既人嘈過

邊個group想食花生

arc10 貴唔貴

好似係同龐xx 同 敏x既林x 嘈
好似都幾耐之前

林X好撚黃龐XX原來都係黃，真係唔知

55 林x真係好黃 黃到比大陸禁左唔再比佢返去打比賽
所以可以去台灣打多啲比賽
前提係有比賽先

唔貴

因為自己同人比數差距太大，更加搞到自己唔敢打，不過而家冇咁介意改善左啲，始終係我個人自信唔夠

試連登都聽到林X

其實睇成每次比賽都係學緊野 比數差太大就要諗下自己咩野做得差同人地咩野做得好 可以喺人地身上學 咁既話會好好多

因為佢都係一個羽毛球界幾出名黃到pk既人
我啲fd都有時會同佢開game打單打

就係自己內心唔夠冷靜，自己跟左人哋個節奏

其實區賽一開始就係21分一局過
弱過自己好多既人贏到自己都唔係啲咩稀奇既事
所以唔洗咁介懷
基本上識得令自己好快入局既人都好大機會贏到最少1 2場

其實變相被自己嘅壓力仲大

留定名第時球場開返打波

屌你做咩唔推返自己個po

e7X同拍毅X都黃
旺角邊間黃呀ching

黃店請開名

有冇跟開教練

學過半年波嘅新手留名

其實打比賽都冇咩特別野需要諗 通常諗得多仲衰
最緊要將自己擅長既打法打出黎就ok

有教練既話最好執多d步法，好有用

根本就黃
上面兩隻p牌白acc就針住李寧黎屈佢藍

呢樣的確係，少左練而家 變相有時走
窒吓窒吓

其實李寧唔代表藍既
佢只係強調自己資歷同信心保證者

因為佢「黃」，手足去支持佢，但佢依然不停入李寧貨，sell李寧，咁我想問我地支持緊呢間黃店嘅同時係擴大緊黃色經濟圈定藍色經濟圈?

林x係邊個

敏_既教練

仆佢個街，又想詐詐諦諦會多人預約全面檢測，延長多一星期，咁復館又要再delay

嘩屌佢老母

係

一個鐘700-1000

呢個價 個教練應該超有名氣喎

咁耐冇得打, 我驚連開波都唔記得

係屋企的波

開波落球筒

我個教練400一個鐘,
不過我次次俾佢操半個鐘就差唔多收皮有次差D眼前一黑

如果認真訓練
起碼預一半時間係冇得打波住

前港隊公價800

通常俾得呢個價錢，本身學波條友都要有一定水平啦，如果淨係學基本功有啲唔抵

咁30+ 前港隊
同50+ 前港隊
收一樣

唔一定中產或以上階層或者會揾呢啲教練打比賽見過有個波都唔識打嘅細路用88d，然後check佢件衫寫個學校名，屌你老味一年學費要廿萬

應該係都係港隊

唔會喇

50+ 仲同你 1 ON 1 激烈對抗

feed夠一粒鐘波比你啦緊係仲打咩game

有錢咪有得搵呢啲教練

正常會搵後生啲

再睇下電話 咁又一堂

好想打波呀
有波打預埋我，如果有

都唔一定，有錢搵呢d級數既話，起碼唔會學壞手勢同意識先

要睇你識唔識搵 有啲唔係好勁既都收350
有啲勁到攞超多獎都係收400-500
超有名氣既前港隊有一個收1200
其實都係睇你本身水平點

其實有名但唔代表教得好

1200係黃永X？

佢都收咁貴？
無打過港青無拎過全港性賽事既冠軍wor

蕭啊

佢既話我都覺得貴

仲要計埋波錢

我無話佢教得差啊
依啲我唔評論啦
不過好老實有啲野係睇下夾唔夾
你跟一個450既教練佢教既野未必啱你
但你跟一個300既教練可能教同講既野你都會
覺得容易啲接受
始終羽毛球教練個差距都幾大
有時同fd開game隔離場都會有人教緊波
睇姿勢就知呃飯食
真係阿豬阿狗都可以出黎教

申：以上既唔等於我話林_唔識教唔好曲解

有咁平咩 300 1對1

sor我柒

300 1對1應該係啱啱出嚟教波要儲客

教嗰啲是咪阿叔嚟架

Yes

點會無不過依啲通常都唔係球會既教練
你可能要fd搭fd先搵到(*同埋要睇邊區)
同埋其實條友攞好多獎≠教波教得好
充其量都係話你知佢技術有一定水平

都係，我自己跟過三個教練，第一個簡值係廢既，第二個唔可以話佢唔好，但唔岩我，第三個雖然唔係話好勁，但教d野實用，同會認真執手勢，350一個鐘一對二，不過要自己book場

所以啱自己係好緊要
350 1對2真心好平

x靖雯

高手

咁冇問題啦 只係嗰part肌肉你平時少用到
所以用多咗會攰

分別唔大，點你都唔夠揪

我都係拉下筋 做下動態熱身

屎波先要cheat
香港人喺佢地見中好勁

應該係肌肉力量唔夠

你地鍾意打單雙定混多
而家打得混雙多，打男雙反而表現無咁好

好廢 有自知之名

其實都好好玩

最重要係對手水平差唔多

唔知點先可以搵到同自己一樣 幾個月打一次嘅水平嘅人入得呢啲post大部份都打開

出咗黎做野之後 一星期打得一次 覺得唔夠想打多d

可唔可以話我知點先搵到有熱誠嘅新手打好想打下

男雙
男單唔夠打就係唔夠打，男雙爆冷機會大啲

facebook group

宜家仲係香港？
我細細個嗰時都有問過，不過真係天價

上香討、Meetup、facebook群組，雖然果班成日開場打既場主有d收費比較貴同一定會中下伏，但可以試下報下名，報報下覺得邊個場岩打既就問場主有無group可以join

不過香討係咪50歲藍絲多唔想同藍絲打 因為難免會吹下水

未必，不過有d場就好搵笨，如果打開就知邊d場主個場好玩d，d人腳岩打，不過呢d要自己試
我自己以前都有開場，不過嫌成日要買波好煩就無再開

香討同facebook大部分相同人嚟facebook有個叫canny嘅係黃場主

巴打

search到一個係咪姓Cxxx
xx打羽毛球？

對唔住

唔係啦 香港啲大學校隊都入唔到

姓：Chxx
group：XX打羽毛球X

你果間係咪有港青咋

Poly City Kong U一定入唔到
其他有機會

三間都有運動員直入plan

一定喇

我打咗咁多年都冇咩成績
好廢

Kong U 都係一般般啫

CU都好勁

見到靚拍係會有舖癮去買但買完就會消失
但係每次都忍唔住買

冇可能

你應該都勁啦咁

嚇死我咩

係真 好似女人買衫咁

借個位

我廢到冇人識

我覺得arc 11不倫不類咁
平衡我寧願用arc 10 頭重就vtzf

全部人見到呢句唔該入去條片比like

唔似喎

arc11好撚好打
超好控

一開始全部穿架

之後而家淨係用4塊
拉爆咗支新色jp
一支舊色jp都就爆

講真 講靚嘅話 yy啲拍係靚過其他牌子好多 又有收藏價值
唔通買李寧番茄炒蛋配色嘅拍嚟儲咩
Btw都有買幾塊亮劍打 手感幾好

at700放唔放

打左六年波，我既高階拍入面arc 11係唯一一枝格斷過既拍

arc11易爆 好正常

拍頭有甩油 穿過一次線 巴打啱咩

經典拍

巴打係純粹問吓定真係有意 係嘅可以留個tg傾

問下咋

OK
Btw其實mp99 ns9000 at700舊色嗰啲炒到二三千鬼有人要咩 全部有價冇市

mp100好好打
細個用開廢拍之後用教練嗰塊

其實有冇可能埋到啲勁人堆打波

點為之勁先，我覺得勁你可能覺得廢

收到風呢度個個中銀高級組

不過講真，打得高級最少都b，仲要咁多港隊打

個場十月先開得返真係痛苦
今年香港d羽毛球水平跌左唔少

唔係打過比賽就有grade架，中銀唔知要第幾名，但雙打聯賽要打新秀前四（唔一定，要視參賽隊伍數而定）

全港BBB既人得100個左右

中銀都係頭4先有grade

單打要有grade真係幾難 大把打港運單打既人係單打無grade

我之前打左3年 3年都撞嗰年既冠/亞

我三十歲先開始學波，學左一年多D。點先可以進步得快D

學岩個動作
基礎做得好進步先會快
最緊要係唔好比急囉
一開始正統咁學係會悶d

你個名😂😂

搵個好教練

咁多高手 都係走先

我以前係香討都見過你po😂

巴打邊區重點

得35個

點先可以入江濱

搞掂珊姐先啦

冇打過 都話真廢
不過你係重點嘅話 我會識你

我指男女加埋

啲穿線伏到仆街

點解帝家得兩年貨仔？

是

店定球會？

轉左名者
宜家係震昇

原來係咁

真正既高手出現了

現場睇過，有個殺波好鬼大板，殺到行雷咁大聲

有我咁勁囉

講下笑囂張左d
係annual拎到獎ok嫁喇

我拎唔到

但你囂張得起

努力練下波

低調低調

努力咗幾年但進步好似好慢關體能事？

你去到咩程度

到中級，未到中高
比片你睇可能會好啲

開都應該又係開一半先

又要7點起身搶

不嬲都要架啦

我唔知打成點
但技術體能力量缺一不可啦
而家明明係體能力量行先

體能好撚廢應該點操

咩程度既中級先

點癈法先

真係普通中級，打區賽入到一round入唔到第二round嗰啲
你使唔使睇睇片先，有人放咗我youtube

單打去到11分開始冇氣，後尾一定係靠意志打

咁又真係唔係好掂

肌肉力量都唔強，雖然大脾好撚粗可能因為轉咗球會之後淨係練技術，以前嗰個每堂會用半個鐘搞體能

有冇人知港運會幾時報同埋點樣報？

唔強個啲區就要寫自己攞過咩獎
等佢睇下比唔比你打選拔
某啲強既區就睇你個名已經知比唔比你打選拔你報
入到就收錢打比賽

區賽負碌入過一次四強合資格咁點報？

好似去體育館就有

依家冇開

有錢嫁咩 我打過頭兩屆都冇

聽日有得book 11號大角咀

原來YouTube有你啲打波片

原來都係高手

都話負碌連續兩round魚腩

我估係bug
彩虹道都有

唔好再扮喇

今朝見有得book

巴打你book？

可能我最廢

你BU?

喂，我十七八歲打十歲細路咁都唔贏嘅話死咗佢啦

以前暑假學咗好耐都唔識打，高遠球打唔遠一齊考咗啲細路用Goma 文具舖拍打贏我

你大人學完比細路屌打？

絲打

係咪打先 一陣冇得打又要退錢
上次嗰啲仲未退

唔出奇啊

要本區有獎先可以選拔
或者中銀入八強 或者B grade先得 未fc

利申: 打過兩屆

本區有呀，入咗四強

上年？

係今年都冇得打

最好報晒單雙混 機會大d

單打肯定唔夠做
雙打唔係淨係可以揀一種報？
混雙易贏啲

可以報晒三項去選
除非你多過一項選到先要揀一項

我得一項炸講到明負碌入
其實都係為咗拎件區衫J下預咗唔會入選到

觀塘仲有一間黃店細鋪叫雷嗚 近排生意差到暫時閂鋪節省開支

觀塘雷X

Sor 好少留言唔識規矩

唔係呀我喺整合咪講咗，不過係寫做雷X

好

係喎一時鬼揞眼睇唔到

有冇人去過睇all england?

我試過好似bk 唔到啵

要本區居民
好似個區區實拎到前4有資格
另外你有名氣有獎自然有得選拔

係啊

你打邊區啊？？

D退錢唔知搞幾耐cls

雙飛 1000
專項
Hiit
Gym
衝跑
引體
黎黎去去都係咁上下
體能既野意志力黎

真係有得book

見到有人真係book 左

本區前四

龐立X嗰啲咪睇名氣打

佢地真勁

【羽毛球撚入】羽毛球集中討論區（2）「連同羽毛球黃藍店整合」

呢d同港隊都有得打下，雖然都係輸，但打落都唔太失禮

1000

咁唯有好好練下
以前我跳1500

3飛就有跳下
無聽過人練4飛